[
    {
        "question": " ललद्यद किस भाषा की कवयित्री हैं?",
        "options": [
            "कश्मीरी",
            "वाग",
            "वाक",
            "वाघ"
        ],
        "answer": "कश्मीरी"
    },
    {
        "question": " नाव किसे कहा गया है ?",
        "options": [
            "संसार को",
            "जीवन को",
            "दौलत को",
            "घर -बार को"
        ],
        "answer": "जीवन को"
    },
    {
        "question": " 'वाख' का शाब्दिक अर्थ क्या है ?",
        "options": [
            "व्याख्या",
            "साखी",
            "वाणी",
            "दोहा"
        ],
        "answer": "वाणी"
    },
    {
        "question": " 'वाख' कितनी पंक्तियों की रचना होती है ?",
        "options": [
            "छ्ह",
            "आठ",
            "चार",
            "दो"
        ],
        "answer": "चार"
    },
    {
        "question": " कवयित्री के अनुसार 'साहिब' कौन है ?",
        "options": [
            "राजा",
            "परमात्मा",
            "पति",
            "मालिक"
        ],
        "answer": "परमात्मा"
    },
    {
        "question": " कवयित्री ने 'कच्चे सकोरे ' किसे कहा है ?",
        "options": [
            "कच्चे भोज को",
            "कमज़ोर को",
            "मिट्टी के बर्तन को",
            "नाशवान शरीर को"
        ],
        "answer": "नाशवान शरीर को"
    },
    {
        "question": " कवयित्री कौन -सा सागर पार करना चाहती है ?",
        "options": [
            "भव",
            "प्रशांत",
            "हिंद महासागर",
            "अरब"
        ],
        "answer": "भव"
    },
    {
        "question": " कवयित्री ने  ' उतराई' किसे माना है ?",
        "options": [
            "सद्कर्मों को",
            "क्रोध और मोह को",
            "चंचलता को",
            "ईर्ष्या-द्वेष को"
        ],
        "answer": "सद्कर्मों को"
    },
    {
        "question": "  'माझी को दूँ, क्या उतराई' में 'माझी' कौन हैं ?",
        "options": [
            "पति",
            "मल्लाह",
            "परमात्मा",
            "साथी"
        ],
        "answer": "परमात्मा"
    },
    {
        "question": "  कवयित्री किसके घर जाना चाहती है ?",
        "options": [
            "प्रेमी के",
            "पति के",
            "मायके",
            "परमात्मा के"
        ],
        "answer": "परमात्मा के"
    },
    {
        "question": " ललद्यद की काव्य शैली क्या है ?",
        "options": [
            "वाग",
            "वाख",
            "वाघ",
            "वाक"
        ],
        "answer": "वाख"
    },
    {
        "question": "  ' सुषुम-सेतु' कौन -सा पुल है ?",
        "options": [
            "सांसारिक मोह -माया रूपी पुल",
            "सुषुम्ना नाड़ी रूपी पुल",
            "परमात्मा की भक्ति रूपी पुल",
            "सूक्ष्म भावनाओं रूपी पुल"
        ],
        "answer": "सुषुम्ना नाड़ी रूपी पुल"
    },
    {
        "question": " 'जेब टटोली, कोड़ी न पाई ' में 'जेब टटोलने' का क्या भाव है ?",
        "options": [
            "पैसे निकालना",
            "आत्म लोचन करना",
            "तलाशी करना",
            "आत्म सम्मान खोया"
        ],
        "answer": "आत्म लोचन करना"
    },
    {
        "question": "  कवयित्री ने 'सर्वत्र' के लिए कौन -सा शब्द प्रयोग किया है ?",
        "options": [
            "स्थल -थल",
            "थल -थल",
            "नभ -थल",
            "जल -थल"
        ],
        "answer": "थल -थल"
    },
    {
        "question": " 'खा -खाकर कुछ पाएगा नहीं' में कौन -सा अलंकार है",
        "options": [
            "यमक",
            "श्लेष",
            "उपमा",
            "अनुप्रास"
        ],
        "answer": "अनुप्रास"
    }
]